<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>london on Biotop Wissenschaftskollektiv</title>
    <link>http://biotop.co/de/tags/london/</link>
    <description>Recent content in london on Biotop Wissenschaftskollektiv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://biotop.co/de/tags/london/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Biodesign Here Now</title>
      <link>http://biotop.co/de/blog/biodesign_here_now/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/blog/biodesign_here_now/</guid>
      <description>Im Rahmen der &amp;ldquo;Biodesign Here Now&amp;rdquo; Ausstellung am OpenCell Campus konnten wir am London Design Festival 2018 teilnehmen. Wir stellten unsere Ausstellung &amp;ldquo;See the invisible&amp;rdquo; zur Schau.
 Zusätzlich führten wir einige Workshops im Container Labor von Open Cell, für das wir ja die Raumplanung gemacht und Labormöbel gebaut haben, durch. Zusammen mit den Besuchern wurde Käse hergestellt und DNA aus Erdbeeren extrahiert, beides Aktivitäten, die einfach und ohne Spezialausstattung machbar sind, allerdings als wunderbarer Ausgangspunkt für Diskussionen zum Thema Gentechnik und ihre Methoden, gentechnisch veränderte Lebensmittel, sowie Ethik in der Forschung dienten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biotop X OpenCell</title>
      <link>http://biotop.co/de/blog/opencell/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/blog/opencell/</guid>
      <description>Wir sind gerade aus London zurückgekehrt, wo wir der Initiative OpenCell geholfen haben, ihr erstes Container-Labor einzurichten.
Wie kam es dazu? Ungefähr vor einem Monat wurden wir von Helene Steiner kontaktiert, die gemeinsam mit Thomas Meany im Herzen von London Container-Infrastruktur für kleine Biotech-Startup-Unternehmen bereitstellen will. Geplant sind 10 Molekularbiologie-Labore, 20 Büros, 10 Studios, 4 Werkstätten, sowie 1 Lager.
&amp;ldquo;Ich hab gesehen, dass ihr Container-Labore bauen wollt. Wir hätten 10 Container hier in London, die wir zu Laboren umbauen wollen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>