<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Biotop</title>
    <link>http://biotop.co/de/</link>
    <description>Recent content on Biotop</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>biotop</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://biotop.co/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mikroskopieren mit dem Foldscope</title>
      <link>http://biotop.co/de/event/foldscope-workshop_19-02-23/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/event/foldscope-workshop_19-02-23/</guid>
      <description>Foldscope Workshop | 23.02.2019, 15:00 - 17:30 | Biotop Pop-Up Office, Gerbergasse 3, A-9500 Villach Weiterer Termin wegen großer Nachfrage!!! Tauche ein in eine unsichtbare Welt und erlebe die Faszination der Vergrößerung. Falte mit uns gemeinsam dein eigenes Mikroskop aus Papier und untersuch damit verschiedene Proben von Pflanzen, Tieren und anderen Zellarten.
 Erwachsene und Kinder sind gleichermaßen willkommen! Mitbringen: Smartphone und falls ihr bereits eines habt, euer Foldscope. Kostenbeitrag: 15 Euro inklusive Foldscope zum mit nach Hause nehmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mikroskopieren mit dem Foldscope</title>
      <link>http://biotop.co/de/event/foldscope-workshop_19-02-02/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/event/foldscope-workshop_19-02-02/</guid>
      <description>Foldscope Workshop | 02.02.2019, 15:00 - 17:30 | Biotop Pop-Up Office, Gerbergasse 3, A-9500 Villach Tauche ein in eine unsichtbare Welt und erlebe die Faszination der Vergrößerung. Falte mit uns gemeinsam dein eigenes Mikroskop aus Papier und untersuch damit verschiedene Proben von Pflanzen, Tieren und anderen Zellarten.
 Erwachsene und Kinder sind gleichermaßen willkommen! Mitbringen: Smartphone und falls ihr bereits eines habt, euer Foldscope. Umkostenbeitrag: 15 Euro inklusive Foldscope zum mit nach Hause nehmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meet Biotop</title>
      <link>http://biotop.co/de/event/meet_biotop/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/event/meet_biotop/</guid>
      <description>2018 war für Biotop ein sehr ereignisreiches und erfolgreiches Jahr. Um 2018 feierlich abzuschließen und einen kleinen Vorgeschmack auf das kommende Jahr zu geben, laden wir dich heute, Donnerstag (20.12.), herzlich in unser Büro in die Gerbergasse 3 ein!
Ab 18:00 erwartet dich ein kurzer Jahresrückblick, sowie ein Rahmenprogramm aus Science Slams, fuer das Neurowissenschafterin, Strömungsingeniuer und Molekularbiologen extra anreisen. Für das leibliche Wohl wird gesorgt sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biotop Adventkalender 2018</title>
      <link>http://biotop.co/de/blog/xmascal2018/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/blog/xmascal2018/</guid>
      <description>Endlich öffnet unser &amp;ldquo;Adventkalender&amp;rdquo; seine Pforten!
Jeden Tag dient ein anderer Aspekt des Themas &amp;ldquo;Weihnachten&amp;rdquo; dazu, Wissenschaft und Design auf spannende und unterhaltsame Art und Weise zu erschließen. Es geht zum Beispiel um die Fragen was die Schneeflocke aus wissenschaftlicher Sicht so spannend macht, warum sich Ohrwürmer wie &amp;ldquo;Last Christmas&amp;rdquo; tief in unsere Gehirnwindungen bohren, was Archäologen an Lebkuchen spannend finden, oder wie ein Architekt Geschenke verpackt.
Alle Inhalte sind auch im Schaufenster unseres Büros in der Gerbergasse 3 in Villach (Pleamle Pop-Up Shop) zu sehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Window Img</title>
      <link>http://biotop.co/de/window-img/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2018 11:15:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/window-img/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Window Text</title>
      <link>http://biotop.co/de/window-text/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2018 11:15:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/window-text/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drittes Biotop Meeting</title>
      <link>http://biotop.co/de/blog/meeting-october-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/blog/meeting-october-2018/</guid>
      <description>An einem sonnigen Wochenende Anfang Oktober trafen wir uns auf der Burg Groppenstein im Kärntner Mölltal für unser drittes Biotop-Treffen.
  Gleich drei neue Mitglieder konnten wir begrüßen - Gerhard Dorn, Dieter Gutschi und Ugne Greivyte. Den Anfang machte ein Update zum Container-Labor Projekt und ein Rückblick auf unsere Teilnahme am London Design Festival. Später ging es noch um zukünftige Projekte.
  Dieter, dessen Expertise in der Organisationsentwicklung liegt, gestaltete eine Einheit zum Thema &amp;ldquo;mission crafting&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biodesign Here Now - London Design Festival 2018</title>
      <link>http://biotop.co/de/blog/biodesign_here_now/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/blog/biodesign_here_now/</guid>
      <description>Im Rahmen der &amp;ldquo;Biodesign Here Now&amp;rdquo; Ausstellung am OpenCell Campus konnten wir am London Design Festival 2018 teilnehmen. Wir stellten unsere Ausstellung &amp;ldquo;See the invisible&amp;rdquo; zur Schau.
  Zusätzlich führten wir einige Workshops im Container Labor von Open Cell, für das wir ja die Raumplanung gemacht und Labormöbel gebaut haben, durch. Zusammen mit den Besuchern wurde Käse hergestellt und DNA aus Erdbeeren extrahiert, beides Aktivitäten, die einfach und ohne Spezialausstattung machbar sind, allerdings als wunderbarer Ausgangspunkt für Diskussionen zum Thema Gentechnik und ihre Methoden, gentechnisch veränderte Lebensmittel, sowie Ethik in der Forschung dienten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biodesign Here Now</title>
      <link>http://biotop.co/de/event/biodesign_here_now/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/event/biodesign_here_now/</guid>
      <description>Wir freuen uns sehr, als Teil von &amp;ldquo;Biodesign Here Now&amp;rdquo; am London Design Festival 2018 teilzunehmen.
Die Öffnungzeiten sind:
Mittwoch bis Donnerstag: 12:00 - 20:30
Freitag bis Sonntag: 12:00 - 23:00
Eine vollständige Liste aller Veranstaltungen finden Sie hier. Zusätzlich zur Ausstellung &amp;ldquo;See the invisible&amp;rdquo;, bietet Biotop drei Workshops im Container-Labor am Campus von OpenCell an. Um frühzeitige Anmeldung wird gebeten: Samstag 22. September 2018 um 16:00 (anmelden), 18:00 (anmelden) und 20:00 pm (anmelden).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biotop X OpenCell - In 10 Tagen zum fertigen Labor</title>
      <link>http://biotop.co/de/blog/opencell/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/blog/opencell/</guid>
      <description>Wir sind gerade aus London zurückgekehrt, wo wir der Initiative OpenCell geholfen haben, ihr erstes Container-Labor einzurichten.
Wie kam es dazu? Ungefähr vor einem Monat wurden wir von Helene Steiner kontaktiert, die gemeinsam mit Thomas Meany im Herzen von London Container-Infrastruktur für kleine Biotech-Startup-Unternehmen bereitstellen will. Geplant sind 10 Molekularbiologie-Labore, 20 Büros, 10 Studios, 4 Werkstätten, sowie 1 Lager.
&amp;ldquo;Ich hab gesehen, dass ihr Container-Labore bauen wollt. Wir hätten 10 Container hier in London, die wir zu Laboren umbauen wollen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Un)Sichtbares - Ein Blick hinter die Kulissen der 1. Biotop-Ausstellung</title>
      <link>http://biotop.co/de/blog/invisible-behind-scenes/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/blog/invisible-behind-scenes/</guid>
      <description>Hier geben wir Einblick in die Vorbereitungsarbeiten zu unserer Ausstellung &amp;ldquo;See the invisible - (Un)Sichtbares&amp;rdquo;. Das Konzept zur Ausstellung hatten wir uns während des letzten Biotop-Treffens im November in Wien erarbeitet (hier nachzulesen).
Da wir allerdings alle an verschiedenen Orten leben, war es besonders wichtig einen guten Weg zu finden, online zusammenzuarbeiten. Für die Projektplanung benutzten wir die App &amp;ldquo;Trello&amp;rdquo; und stellten die Ausstellung erst einmal virtuell zusammen. Ralf zeichnete einen Grundriss und probierte verschiedene Anordnungen der Ausstellungsstücke aus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Un)Sichtbares - 1. Biotop-Ausstellung</title>
      <link>http://biotop.co/de/blog/invisible-catalogue/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/blog/invisible-catalogue/</guid>
      <description>Wir sind gerade dabei, einen Katalog für unsere Ausstellung &amp;ldquo;See the invisible - (Un)Sichtbares&amp;rdquo; zusammenzustellen.
In der Zwischenzeit, hier ein paar Photos von der Ausstellung:
                   Photos by Andreas Körner &amp;amp; Anna Köferle</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Un)sichtbares III - Ausstellung verlängert</title>
      <link>http://biotop.co/de/event/see_the_invisible3/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/event/see_the_invisible3/</guid>
      <description>Nachdem unsere Ausstellung seit mittlerweile etwas einem Monat mehr als 400 BesucherInnen begeistern konnte, freuen wir uns nun, dass wir unsere Ausstellung &amp;ldquo;(Un)sichtbares&amp;rdquo; verlängern können! Wir werden ab kommendem Freitag (26.01.2018) für 8 weitere Abende geöffnet haben. Die Finissage findet am Samstag, den 03.02.2018 statt.
Wir freuen uns auf Euer Kommen!
Öffnungszeiten:
 Fr, 26.01.2018 - 17:00-20:00 Sa, 27.01.2018 - 17:00-20:00 Mo, 29.01.2018 - 17:00-20:00 Di, 30.01.2018 - 17:00-20:00 Mi, 31.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Un)sichtbares II</title>
      <link>http://biotop.co/de/event/see_the_invisible2/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/event/see_the_invisible2/</guid>
      <description>“See the invisible - (Un)sichtbares” ist noch bis zum 13.01.2018 geöffnet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Un)sichtbares</title>
      <link>http://biotop.co/de/event/see_the_invisible/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/event/see_the_invisible/</guid>
      <description>Unter dem Titel “See the invisible - (Un)sichtbares” lädt das Biotop-Kollektiv am 22. Dezember ab 17.00 in die Räumlichkeiten des ehemaligen Drogeriemarktes (Oberer Kirchenplatz 4) in Villach. Wir präsentieren an diesem Abend bisherige Arbeiten aus vielfältigen Bereichen von Naturwissenschaft über Archäologie bis hin zu Design und Architektur. Am Mikroskop können die BesucherInnen Kleinstlebewesen in ihrer Umgebung zu erkunden und ein Computerspiel macht unsichtbare physikalische Kräfte erfahrbar. Weiters werden sich in Planung befindende Biotop-Projekte erstmals vorgestellt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Container lab</title>
      <link>http://biotop.co/de/project/container-lab/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/project/container-lab/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DNA barcoding</title>
      <link>http://biotop.co/de/project/dna-barcoding/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/project/dna-barcoding/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biotop Meeting - November 2017</title>
      <link>http://biotop.co/de/blog/meeting-november-2017/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/blog/meeting-november-2017/</guid>
      <description>Das zweite Biotop-Treffen fand von 17. bis 19. November 2017 in den Ausstellungsräumen der Galerie Spazio Pulpo in Wien statt. Freitag Abend trafen die einzelnen Biotop-Mitglieder nach und nach ein - viele leben ja in Wien, andere reisten extra aus London, Oxford, München oder Villach an. Der erste Abend war dem informellen Austausch gewidmet, insbesondere weil es sich für einige, die es im Juli leider nicht nach Villach zum allerersten Biotop-Treffen geschafft hatten, um ihr erstes Zusammentreffen mit den anderen Biotop-Mitgliedern handelte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biotop Kick-Off Meeting</title>
      <link>http://biotop.co/de/blog/meeting-july-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/blog/meeting-july-2017/</guid>
      <description>Nun fand es also statt: das allererste Biotop-Treffen ging vergangenes Wochenende in Villach über die Bühne. Rund 20 Leute, die vorab Interesse bekundet hatten, Teil der Biotop-Familie zu werden, aber welche sich (abgesehen von einigen wenigen Ausnahmen) vorher noch nicht persönlich getroffen hatten, kamen nach Villach um sich kennen zu lernen, und den Grundstein für die Zusammenarbeit an gemeinsamen Projekten zu legen.
  Die Teilnehmer reisten aus London, München, Wien, Graz und Salzburg an, (einige Teilnehmer wurden aus New York und Oxford zugeschalten) und brachten vielfältige fachliche Hintergründe mit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imprint</title>
      <link>http://biotop.co/de/imprint/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/imprint/</guid>
      <description>Lukas Hutter, MSc, DPhil (Oxon)  Eisenhammer Weg 2 / 58  A-9500 Villach  AUSTRIA
Freier Wissenschafter, Gründer von Biotop*
 +43 664 455 60 76  lukas.hutter@biotop.co</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biotop Meeting</title>
      <link>http://biotop.co/de/event/meeting-july-2017/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/event/meeting-july-2017/</guid>
      <description>Nun fand es also statt: das allererste Biotop-Treffen ging vergangenes Wochenende in Villach über die Bühne. Rund 20 Leute, die vorab Interesse bekundet hatten, Teil der Biotop-Familie zu werden, aber welche sich (abgesehen von einigen wenigen Ausnahmen) vorher noch nicht persönlich getroffen hatten, kamen nach Villach um sich kennen zu lernen, und den Grundstein für die Zusammenarbeit an gemeinsamen Projekten zu legen.
  Die Teilnehmer reisten aus London, München, Wien, Graz und Salzburg an, (einige Teilnehmer wurden aus New York und Oxford zugeschalten) und brachten vielfältige fachliche Hintergründe mit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lukas Hutter</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/lukas-hutter/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2017 20:38:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/lukas-hutter/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dummy</title>
      <link>http://biotop.co/de/project/color-quest/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/project/color-quest/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danke!</title>
      <link>http://biotop.co/de/gratitude/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/gratitude/</guid>
      <description>Konzeptentwicklung Anna Köferle Niko Popitsch Korab Qerkini Kilian Rieder Georg Fattinger Anna Resch Simon Zingerle Sebastian Vazques-Lopez Ha Thi Hoang Maja Sticker Stefan Stricker Ylli Qerkini Alex Zojer Fabian Lackner Jakob Haas Birgit Ungerböck Josef Ehgartner
Sponsoren Derzeit sind wir aktiv auf der Suche nach Sponsoren
Sollten Sie Interesse daran haben, Sponsor zu werden, würden wir uns freuen via Email von Ihnen zu hören!
Austrüstungspaten Über Ausrüstungspatenschaften können private Förderer Biotop* unterstützen, indem sie Laborgeräte finanzieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitmachen</title>
      <link>http://biotop.co/de/participate/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/participate/</guid>
      <description>Was bietet mir biotop? Wissenschaft? - Geht mich nichts an!
Für viele ist Wissenschaft ein Begriff, der bedeutet, dass Leute mit einer Vorliebe für Abkürzungen und weiße Laborkittel Dinge in sterilen Labors oder mit komplexen Gleichungen machen; Dinge, die wichtig anmuten; möglicherweise bahnbrechende Dinge; Dinge, die aber auch nur eine Handvoll Menschen weltweit wirklich verstehen. Und wenn, dann haben diese Leute sicher auch eine Vorliebe für exotisch klingende Akronyme, blütenweiße Arbeitsmäntel und vollgekritzelte Tafeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neue Website</title>
      <link>http://biotop.co/de/blog/new-website/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/blog/new-website/</guid>
      <description>Wir freuen uns dich auf unserer neuen Website willkommen zu heißen. Vorerst ist sie mit Englisch und Deutsch zweisprachig, aber wir hoffen unsere Inhalte in Zukunft auch in Slowenischer und Italienischer Sprache zur Verfügung stellen zu können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sebastian Vasquez-Lopez</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/sebastian-vasquezlopez/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 11:00:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/sebastian-vasquezlopez/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alexander Erlich</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/alexander-erlich/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 11:00:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/alexander-erlich/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Andreas Körner</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/andreas-koerner/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 11:00:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/andreas-koerner/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anna Resch</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/anna-resch/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 11:00:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/anna-resch/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anna Ritscher</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/anna-ritscher/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 11:00:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/anna-ritscher/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anna Wächter-Mittersteiner</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/anna-waechter/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 11:00:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/anna-waechter/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Christine Marizzi</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/christine-marizzi/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 11:00:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/christine-marizzi/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danai Dimitropoulou</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/danai-dimitropoulou/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 11:00:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/danai-dimitropoulou/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herwig Scherabon</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/herwig-scherabon/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 11:00:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/herwig-scherabon/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jacob Almagro-Garcia</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/jacob-almagro-garcia/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 11:00:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/jacob-almagro-garcia/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Martin Fera</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/martin-fera/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 11:00:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/martin-fera/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Martin Schnabl</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/martin-schnabl/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 11:00:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/martin-schnabl/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael Tatschl</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/michael-tatschl/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 11:00:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/michael-tatschl/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ursula Smole</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/ursula-smole/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 11:00:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/ursula-smole/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wolfgang Schütz</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/wolfi-schuetz/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 11:00:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/wolfi-schuetz/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ha Thi Hoang</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/ha-thi-hoang/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 10:59:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/ha-thi-hoang/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Georg Fattinger</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/georg-fattinger/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 10:59:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/georg-fattinger/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ylli Qerkini</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/ylli-qerkini/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 10:59:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/ylli-qerkini/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Korab Qerkini</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/korab-qerkini/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 10:58:53 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/korab-qerkini/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Josef Ehgarter</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/josef-ehgarter/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 10:58:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/josef-ehgarter/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mariangela Panniello</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/mariangela-panniello/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 10:58:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/mariangela-panniello/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roberto Maffulli</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/roberto-maffulli/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 10:58:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/roberto-maffulli/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>a.c.m.e,- (aek:mi)</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/acme/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2016 20:38:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/acme/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Über BIOTOP*</title>
      <link>http://biotop.co/de/blog/about-biotop/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2016 14:10:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/blog/about-biotop/</guid>
      <description>Biotop ist ein offenes Wissenschaftskollektiv, das sich der neugiergetriebenen, disziplinenübergreifenden und kollaborativen Erforschung, Umsetzung und Vermittlung wissenschaftlicher Ideen verschreibt. Es ist der Versuch, im Sinne eines Experimentes, die Art und Weise wie wir Wissenschaft betreiben neu zu erfinden.
Warum? Wissenschaft und Forschung sind Unterfangen, die vor Idealismus und Innovationsgeist strotzen sollten. Dennoch begegnen junge WissenschafterInnen einer Karriere in der Wissenschaft zunehmend mit Ernüchterung. Die dieser Entwicklung zugrunde liegenden Probleme sind systemisch:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BIOTOP* Wissenschaftskollektiv</title>
      <link>http://biotop.co/de/about/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/about/</guid>
      <description>Was? Biotop ist ein offenes Wissenschaftskollektiv, das sich der neugiergetriebenen, disziplinenübergreifenden und kollaborativen Erforschung, Umsetzung und Vermittlung wissenschaftlicher Ideen verschreibt. Es ist der Versuch, im Sinne eines Experimentes, die Art und Weise wie wir Wissenschaft betreiben neu zu erfinden.
Was bietet mir biotop? Wie kann ich mitmachen? Warum? Wissenschaft und Forschung sind Unterfangen, die vor Idealismus und Innovationsgeist strotzen sollten. Dennoch begegnen junge WissenschafterInnen einer Karriere in der Wissenschaft zunehmend mit Ernüchterung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ralf Bliem</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/ralf-bliem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 11:00:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/ralf-bliem/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anna Köferle</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/anna-koeferle/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2015 23:34:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/anna-koeferle/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niko Popitsch</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/niko-popitsch/</link>
      <pubDate>Sun, 03 May 2015 09:35:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/niko-popitsch/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kilian Rieder</title>
      <link>http://biotop.co/de/person/kilian-rieder/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 10:59:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/person/kilian-rieder/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>