<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>meeting on Biotop Wissenschaftskollektiv</title>
    <link>http://biotop.co/de/tags/meeting/</link>
    <description>Recent content in meeting on Biotop Wissenschaftskollektiv</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://biotop.co/de/tags/meeting/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Drittes Biotop Meeting</title>
      <link>http://biotop.co/de/blog/meeting-october-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/blog/meeting-october-2018/</guid>
      <description>An einem sonnigen Wochenende Anfang Oktober trafen wir uns auf der Burg Groppenstein im Kärntner Mölltal für unser drittes Biotop-Treffen.
 Gleich drei neue Mitglieder konnten wir begrüßen - Gerhard Dorn, Dieter Gutschi und Ugne Greivyte. Den Anfang machte ein Update zum Container-Labor Projekt und ein Rückblick auf unsere Teilnahme am London Design Festival. Später ging es noch um zukünftige Projekte.
 Dieter, dessen Expertise in der Organisationsentwicklung liegt, gestaltete eine Einheit zum Thema &amp;ldquo;mission crafting&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zweites Biotop Treffen</title>
      <link>http://biotop.co/de/blog/meeting-november-2017/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/blog/meeting-november-2017/</guid>
      <description>Das zweite Biotop-Treffen fand von 17. bis 19. November 2017 in den Ausstellungsräumen der Galerie Spazio Pulpo in Wien statt. Freitag Abend trafen die einzelnen Biotop-Mitglieder nach und nach ein - viele leben ja in Wien, andere reisten extra aus London, Oxford, München oder Villach an. Der erste Abend war dem informellen Austausch gewidmet, insbesondere weil es sich für einige, die es im Juli leider nicht nach Villach zum allerersten Biotop-Treffen geschafft hatten, um ihr erstes Zusammentreffen mit den anderen Biotop-Mitgliedern handelte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biotop Kick-Off Meeting</title>
      <link>http://biotop.co/de/blog/meeting-july-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/blog/meeting-july-2017/</guid>
      <description>Nun fand es also statt: das allererste Biotop-Treffen ging vergangenes Wochenende in Villach über die Bühne. Rund 20 Leute, die vorab Interesse bekundet hatten, Teil der Biotop-Familie zu werden, aber welche sich (abgesehen von einigen wenigen Ausnahmen) vorher noch nicht persönlich getroffen hatten, kamen nach Villach um sich kennen zu lernen, und den Grundstein für die Zusammenarbeit an gemeinsamen Projekten zu legen.
 Die Teilnehmer reisten aus London, München, Wien, Graz und Salzburg an, (einige Teilnehmer wurden aus New York und Oxford zugeschalten) und brachten vielfältige fachliche Hintergründe mit.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>