<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kilian Rieder on Biotop</title>
    <link>http://biotop.co/de/participants/kilian-rieder/</link>
    <description>Recent content in Kilian Rieder on Biotop</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>biotop</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://biotop.co/de/participants/kilian-rieder/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Meet Biotop</title>
      <link>http://biotop.co/de/event/meet_biotop/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/event/meet_biotop/</guid>
      <description>2018 war für Biotop ein sehr ereignisreiches und erfolgreiches Jahr. Um 2018 feierlich abzuschließen und einen kleinen Vorgeschmack auf das kommende Jahr zu geben, laden wir dich heute, Donnerstag (20.12.), herzlich in unser Büro in die Gerbergasse 3 ein!
Ab 18:00 erwartet dich ein kurzer Jahresrückblick, sowie ein Rahmenprogramm aus Science Slams, fuer das Neurowissenschafterin, Strömungsingeniuer und Molekularbiologen extra anreisen. Für das leibliche Wohl wird gesorgt sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biotop Meeting</title>
      <link>http://biotop.co/de/event/meeting-july-2017/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/event/meeting-july-2017/</guid>
      <description>Nun fand es also statt: das allererste Biotop-Treffen ging vergangenes Wochenende in Villach über die Bühne. Rund 20 Leute, die vorab Interesse bekundet hatten, Teil der Biotop-Familie zu werden, aber welche sich (abgesehen von einigen wenigen Ausnahmen) vorher noch nicht persönlich getroffen hatten, kamen nach Villach um sich kennen zu lernen, und den Grundstein für die Zusammenarbeit an gemeinsamen Projekten zu legen.
  Die Teilnehmer reisten aus London, München, Wien, Graz und Salzburg an, (einige Teilnehmer wurden aus New York und Oxford zugeschalten) und brachten vielfältige fachliche Hintergründe mit.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>