<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Martin Fera on Biotop</title>
    <link>http://biotop.co/de/participants/martin-fera/</link>
    <description>Recent content in Martin Fera on Biotop</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>biotop</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://biotop.co/de/participants/martin-fera/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Biodesign Here Now</title>
      <link>http://biotop.co/de/event/biodesign_here_now/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/event/biodesign_here_now/</guid>
      <description>Wir freuen uns sehr, als Teil von &amp;ldquo;Biodesign Here Now&amp;rdquo; am London Design Festival 2018 teilzunehmen.
Die Öffnungzeiten sind:
Mittwoch bis Donnerstag: 12:00 - 20:30
Freitag bis Sonntag: 12:00 - 23:00
Eine vollständige Liste aller Veranstaltungen finden Sie hier. Zusätzlich zur Ausstellung &amp;ldquo;See the invisible&amp;rdquo;, bietet Biotop drei Workshops im Container-Labor am Campus von OpenCell an. Um frühzeitige Anmeldung wird gebeten: Samstag 22. September 2018 um 16:00 (anmelden), 18:00 (anmelden) und 20:00 pm (anmelden).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Un)sichtbares III - Ausstellung verlängert</title>
      <link>http://biotop.co/de/event/see_the_invisible3/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/event/see_the_invisible3/</guid>
      <description>Nachdem unsere Ausstellung seit mittlerweile etwas einem Monat mehr als 400 BesucherInnen begeistern konnte, freuen wir uns nun, dass wir unsere Ausstellung &amp;ldquo;(Un)sichtbares&amp;rdquo; verlängern können! Wir werden ab kommendem Freitag (26.01.2018) für 8 weitere Abende geöffnet haben. Die Finissage findet am Samstag, den 03.02.2018 statt.
Wir freuen uns auf Euer Kommen!
Öffnungszeiten:
 Fr, 26.01.2018 - 17:00-20:00 Sa, 27.01.2018 - 17:00-20:00 Mo, 29.01.2018 - 17:00-20:00 Di, 30.01.2018 - 17:00-20:00 Mi, 31.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Un)sichtbares II</title>
      <link>http://biotop.co/de/event/see_the_invisible2/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/event/see_the_invisible2/</guid>
      <description>“See the invisible - (Un)sichtbares” ist noch bis zum 13.01.2018 geöffnet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Un)sichtbares</title>
      <link>http://biotop.co/de/event/see_the_invisible/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/event/see_the_invisible/</guid>
      <description>Unter dem Titel “See the invisible - (Un)sichtbares” lädt das Biotop-Kollektiv am 22. Dezember ab 17.00 in die Räumlichkeiten des ehemaligen Drogeriemarktes (Oberer Kirchenplatz 4) in Villach. Wir präsentieren an diesem Abend bisherige Arbeiten aus vielfältigen Bereichen von Naturwissenschaft über Archäologie bis hin zu Design und Architektur. Am Mikroskop können die BesucherInnen Kleinstlebewesen in ihrer Umgebung zu erkunden und ein Computerspiel macht unsichtbare physikalische Kräfte erfahrbar. Weiters werden sich in Planung befindende Biotop-Projekte erstmals vorgestellt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biotop Meeting</title>
      <link>http://biotop.co/de/event/meeting-july-2017/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/event/meeting-july-2017/</guid>
      <description>Nun fand es also statt: das allererste Biotop-Treffen ging vergangenes Wochenende in Villach über die Bühne. Rund 20 Leute, die vorab Interesse bekundet hatten, Teil der Biotop-Familie zu werden, aber welche sich (abgesehen von einigen wenigen Ausnahmen) vorher noch nicht persönlich getroffen hatten, kamen nach Villach um sich kennen zu lernen, und den Grundstein für die Zusammenarbeit an gemeinsamen Projekten zu legen.
  Die Teilnehmer reisten aus London, München, Wien, Graz und Salzburg an, (einige Teilnehmer wurden aus New York und Oxford zugeschalten) und brachten vielfältige fachliche Hintergründe mit.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>