<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Biotop Pop-Up Office, Gerbergasse 3, A-9500 Villach, Austria on Biotop</title>
    <link>http://biotop.co/de/places/biotop-pop-up-office-gerbergasse-3-a-9500-villach-austria/</link>
    <description>Recent content in Biotop Pop-Up Office, Gerbergasse 3, A-9500 Villach, Austria on Biotop</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>biotop</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://biotop.co/de/places/biotop-pop-up-office-gerbergasse-3-a-9500-villach-austria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mikroskopieren mit dem Foldscope</title>
      <link>http://biotop.co/de/event/foldscope-workshop_19-02-23/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/event/foldscope-workshop_19-02-23/</guid>
      <description>Foldscope Workshop | 23.02.2019, 15:00 - 17:30 | Biotop Pop-Up Office, Gerbergasse 3, A-9500 Villach Weiterer Termin wegen großer Nachfrage!!! Tauche ein in eine unsichtbare Welt und erlebe die Faszination der Vergrößerung. Falte mit uns gemeinsam dein eigenes Mikroskop aus Papier und untersuch damit verschiedene Proben von Pflanzen, Tieren und anderen Zellarten.
 Erwachsene und Kinder sind gleichermaßen willkommen! Mitbringen: Smartphone und falls ihr bereits eines habt, euer Foldscope. Kostenbeitrag: 15 Euro inklusive Foldscope zum mit nach Hause nehmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mikroskopieren mit dem Foldscope</title>
      <link>http://biotop.co/de/event/foldscope-workshop_19-02-02/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/event/foldscope-workshop_19-02-02/</guid>
      <description>Foldscope Workshop | 02.02.2019, 15:00 - 17:30 | Biotop Pop-Up Office, Gerbergasse 3, A-9500 Villach Tauche ein in eine unsichtbare Welt und erlebe die Faszination der Vergrößerung. Falte mit uns gemeinsam dein eigenes Mikroskop aus Papier und untersuch damit verschiedene Proben von Pflanzen, Tieren und anderen Zellarten.
 Erwachsene und Kinder sind gleichermaßen willkommen! Mitbringen: Smartphone und falls ihr bereits eines habt, euer Foldscope. Umkostenbeitrag: 15 Euro inklusive Foldscope zum mit nach Hause nehmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meet Biotop</title>
      <link>http://biotop.co/de/event/meet_biotop/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://biotop.co/de/event/meet_biotop/</guid>
      <description>2018 war für Biotop ein sehr ereignisreiches und erfolgreiches Jahr. Um 2018 feierlich abzuschließen und einen kleinen Vorgeschmack auf das kommende Jahr zu geben, laden wir dich heute, Donnerstag (20.12.), herzlich in unser Büro in die Gerbergasse 3 ein!
Ab 18:00 erwartet dich ein kurzer Jahresrückblick, sowie ein Rahmenprogramm aus Science Slams, fuer das Neurowissenschafterin, Strömungsingeniuer und Molekularbiologen extra anreisen. Für das leibliche Wohl wird gesorgt sein.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>